%@Titre: Martinique -- 2005
\par Les notes de mathématiques obtenues par les 150 élèves d'un
collège lors d'un brevet blanc sont réparties dans le tableau
ci-dessous :
\begin{center}
  \begin{tabularx}{0.8\linewidth}{|X|c|c|c|c|c|}
\hline
Note $n$&$0\leqslant n<8$&$8\leqslant n<16$&$16\leqslant n<24$&$24\leqslant n<32$&$32\leqslant n<40$\\
\hline
Nombre d'élèves&14&N&55&20&9\\
\hline    
  \end{tabularx}
\end{center}
\begin{myenumerate}
  \item Calculer le nombre $N$.
  \item Combien d'élèves ont obtenu moins de 24 ?
  \item Quel est le pourcentage d'élèves ayant obtenu au moins 24 ?
\end{myenumerate}